讀master洗底

小弟係hku sci fresh grad
做緊份hea底文職，人工萬中，準時收工
每日真正做野時間得2-3個鐘，都係d手板眼見功夫
但無咩晉升空間可言，長做會無哂鬥志，唔夠錢買樓結婚

所以我決定讀返個搵食master洗底，做個專業人士，可以的話順便技術移民
想大家集思廣益下，有無d master 係比science degree人報／無指定科目，畢業之後又有牌＋高人工 (>30k)？

護士唯一出路

MSW Nursing
PT OT

gpa？

poly 5寶
cu poly hku nursing or 語言治療
理工醫學物理

如果gpa 唔高
應該得返MNur

<3

Med Phy 一年請得幾個人

香港慘到hku grad都要洗底cls
Lingu 東華點搞？

hku 都搞成咁

乜撚野事

東華三寶 收分好似唔差過hku science
雖然都係收得唔高分

Cls

Master of Nursing
或者東大三寶

6901係咁架啦

三寶洗撚洗底

考個 CFA 啦

我建議你讀theoretical physics再入投行！隨時幾十億由你打骰

要睇gpa高唔高 唔高其實好難轉專科
nur除外 追po睇mpt mot講緊apply嘅人好多first hon

LU 就算數啦 有邊科讀完出嚟唔係去炸薯條

6901
有錢就出國讀MSc PT/OT

大把
求其會計都做會計師

唔好打飛機啦做會計同會計師兩件事黎

一定係PT OT Nursing
不過PolyU MPT MPT 都好難入
MNurs 啦

利申：乞食6901 + 乞食Allied Health master

讀6901都唔double major 個搵食科(e.g. CS)

🙈❤️

夠錢直接出國讀搏移民

個人覺得SW同ST太localized 難移民
Nursing/ PT/ OT la

CS taught master

老老實實 錢允許去外國讀有牌嘅野 可以儲埋移民分同果邊易D揾工 唔好起香港浪費時間

allied health 都乞食 ching報左咩嚟

讀comp sci囉，依家求材若市，人工可達40k+

IT

橋就我諗 錢就你搵

ST移唔到民

咪係 佢應該叫轉filed
洗乜撚野底

Master大把選擇 Audiology PT OT ST Nursing
BTW 轉工就轉工啦 洗咩底
你叫non hku d graduates 情何以堪

gpa 差又點爭得過人

易唔易入HA

Private個個要做到kol 咁

不如考慮移民算啦

MNur 俾你入到 你接唔接受到屎尿痰先
仲要輪更㗎喎PAN
哩行點解咁缺人 因為真係好難頂

hku master audiology

gpa 2.xx 你仲比假希望佢

條友GPA咁撚低入唔入已經係一個問題

讀牙科衞生護理高級文憑
再修讀牙科治療
高等文憑
合共三年
有28k

2.xx都會收啦 taught果D

專科邊有咁易
先唔講印度人同中國人想讀完順便移民
local想轉行 都係競爭專科master

考埋gre出國讀master機會會增加
出國讀master仲容易留喺果度

咩major先

求其考個hkicpa/acca/cpaa 有幾難

專科喎
二點幾嘅專科讀完都未必有好好嘅career path

樓主咩major

為搵多少少錢用6位數讀master真係work

你上網睇吓LU班廢柴grad人工係幾多先啦，慘撚過冇讀U 佢講到大把會計師，我又睇唔出原來會計師原來搵萬三四咁多喎仲唔係慘撚過炸薯條

讀nursing 好過
幾時見過nursing 失業

On9 先讀dietitian
9 成係 6901 讀food nutrition

好過乜都唔讀 繼續返份廢工吖

連 登 日 報 ｜ 請 問 蔚 來 你 屙 尿 嗰 陣 起 左 腳 定 右 腳 ?

咩sci先
Bio/Chem去讀醫療相關
Phy就engine CS Data Science

以前入學率得12%，冇後門，hku就話天子驕子姐。而家3x%，最多後門係6901，唔係個學位廢囉

有offer second low 有work experience

PT OT 文科嘅話眼尾都唔會睄你
得nursing

可以去加拿大讀post grad cert, post grad dip, master
尤其啲 college 收得冇咁高

只限外國讀
CS 一定去外國，香港冇前途

gay

邊度有認可既課程讀？讀完衛生署會請做牙科助理？🙏🏼🙏🏼

菲臘牙科醫院

（牙科撚）牙齒衛生員 牙科助護 牙科治療師咩都好請入！我問你答

#07有詳細資料

Cpa俾你講到咁易考

求其考?
冇番三五七年唔使旨意有會計牌

睇過PT OT，master要成60幾萬讀兩年，真係要屋企冇負擔先讀得

3年前6901 food nutrition 畢業就轉左行

ot master好似政府全數資助，條件係要畢業後ngo做三年

好貴wor

hku洗乜撚野底
hku grad 搵到第一份工 咩gpa都洗乾淨左啦下話

CHING JM9

要洗底唯一出路就係讀完即有牌開工嘅科

二點幾分分鍾third hon

唔會
識幾個in
全同半文背景都有
建築/語文科
仲有心理學+social science
係要補返ana physi

讀nursing，ptot返屋企瞓
1睇政府data ot就爆，2 pt移民唔會有nursing咁好
3遲d經濟會再差，你google返以前新聞就知當年Ptot果d gard 係無辦法做返ot，好多去咗考海關
遲d 所有非必需嘢99%會cut budget
全世界都係咁
得返最重要關乎生死嘢大家會願意揞錢出嚟

不過nursing今年聽聞爭到爆
識幾個friend cu nurs master
今年仲加價變40幾萬
吹脹

不過睇返樓主呢個分，如果得2.67果d位
我諗cu hku master progamme都未必收你
一係試吓其他院校/東華
不過nursing應該幾辛苦吓
樓主諗清楚至好報

mpt mot 為搵錢係必入
無得揀

有咁筍？
60萬唔洗岀？

印象中港大畢業生平均GPA係2.9

咁math可以做咩

advance degree holder of phys/math/stats/cs are perfect candidates for quant trading/research.

咁最少都要讀埋master

究竟讀文科可以點樣轉行
報咗幾個專科taught master全部都no offer
理由話我background同佢地expectation不符
咁唔通我讀咗文科以後成世人就只能夠讀文科咩
冇理由特登又嘥多4年去讀多個ug㗎
好似行錯一步人生就玩撚完咁 點努力都冇得改變

conversion cs?

sad but true
除非重考DSE phy chem bio

出國讀?

係啦

考EO算啦

東華 second low 畢業,今年9月 cu master準備開學洗底

讀what

Medical science

sci已經讀到好辛苦 仲要讀更難嘅 唔係人人做到 你話art ➕cs 就有可能

極難

一年就做nurse，假假地nurse 都叫半專業。俾著我係醫院，寧願請ou好過。其實nurse master係咪俾有degree護士讀上去升職嫁，連燈仔咪水人喎

有pre registration master讀完係有牌rn,唔識唔好沖出黎7啦

唔好玩啦 鄰國大把人做爛市 20k比多你

Similar background wow
Fresh grad 細comp 做一年幾 離職個陣15k+bonus
轉公司做兩年 17-21k + bonus 然係一直轉下公司考下其他牌 （CFA/FRM..)淨係係左一份paper 依家平均做左5年 30-40K + bonus 唔高唔低養到自己讀緊master

轉型做左business analyst

CFA同FRM係自己自修？
本身係有business嘅background?

文科想洗底一係pgde, 一係cu nursing一係edu/cu speech therapy

Ching讀過？

有朋友讀過

社署與理大於2012年開始推培訓資助計劃，以助紓緩社福機構治療師短缺的問題。在資助計劃下，理大開辦了兩年全日制職業治療學碩士及物理治療學碩士課程，完成課程的畢業生可獲得香港專業認可資格，成為註冊職業治療師或物理治療師。兩年課程學費64萬元，學生可於畢業後在指定的非牟利社福機構連續服務三年，便可獲社署資助全數學費。理大康復治療科學系主任曾永康說，很多職業治療學和物理治療學學士課程的畢業生都被醫管局招攬，令非政府社福機構難聘請人才。

咁真係幾好

本身東大已經有護狗牌 讀master揀科有興趣洗下底咁

唔好害人啦

冇害人wor
有決心真係可以去試下

年年大把人去歐洲讀master 留得去個度又有幾多
人地lse bachelor 都難留低啦 唔好成日講埋啲野害人啦
除非你有當地護照/eu護照同識當地語言 如果唔係齋讀master好撚難移架

其實係，因為master啲course都幾濃縮同深入過UG，就算係有相關experience嘅人去讀都唔輕松。如果你係文科，你UG學咗4年嘅嘢係學校眼中同無讀過大學無分別，稍微好小小嘅master都難入。
唯有退而求其次，搵啲無咩人報嘅科或者差啲嘅學校。

語言邊有咁易

報咗邊幾個專科Master?

如果係linguistics或psychology
可以嘗試hku audiology或polyu speech therapy studies

中文或英文可能考慮pgde

地理可以urban planning/land surveying master

其他文科就master of nursing, social work，呢兩種好似不同科目都會收

讀bu social work master, 兼讀兩年有社工牌

點解咁多正評 你知唔知乜野係theoretical physics....... 做modelling個啲係experimental/computational... 你同叫啲pure math佬去做ML一樣咁on9

你同投行入面班physic佬講啦！同我講托咩，咪睇下班physic佬點覆你囉，天才！

但無醫底 會收咩